三星提醒你：比起「缺乏Google服務的手機」，選擇Google的好伙伴三星更好!

每年在iPhone新機發表之後，三星照例都會發出一些暗諷的宣傳，來對蘋果「致敬」。不過，今年他們在iPhone新機開售之後，他們首先「開諷」的竟然不是蘋果，而是華為。似乎意味著以現階段來說，他們感到更大的壓力是來自於Android陣營、而非iOS。

在華為在慕尼黑發表了 Mate 30 新機之後，三星針對拉丁美洲市場發送了一份西班牙語系的促銷郵件，文內特別強調了使用三星手機可以「輕鬆的享受Google官方系統更新、擁有全套Google apps以及服務」。

文內還引述了外媒 9to5Google 報導 Note 10的時候所下的標題「the best Android of the moment」（此時最佳的Android手機），並且在圖片上強調了三星以及Google的LOGO。此外，我們可以看到Note10的主螢幕上，秀出了Google、Gmail、Youtube、Chrome、地圖......等等全套的Google 原生應用程式。

當然，所有這些應用程式都是華為的新機無法預載的應用程式。

除此之外，這個促銷郵件還提供了使用者一個優惠，如果現在購買三星手機的話，可以提供四個月免費的 YouTube Premium服務。

當然了，這封促銷郵件從頭到尾沒有提到華為，不過從這個時機點以及它所強調的內容來看，顯然不是巧合。畢竟，在華為事件之前，其實三星很少強調過他們與Google之間的關係，另外，一般的Android手機廠商也不會去特別強調他們提供了「完整的Google服務」，畢竟這幾乎是很基本的事情。

沒想到在華為推出新機之後，Google的招牌一下子就在Android手機廠商之間 亮了起來。不過話說回來，如果要強調與Google的關係，是不是Pixel 4更值得等待呢？

source:

第一次認同3*

大家二揀一,3*定屌為?

***

買an機冇google不如唔好買

三星

屌為不再是an機了

哇點都3星啦

為左愛國， 冇google用咪冇google用囉， 仲有紅矇㗎嘛
來自iphone 11

有傳S8同Note8唔支援Android 10